# Api et web services

> Une api (interface de programation) donne acces a des méthode et fonctionalité dans des programme

- Stripe: Api de paiments
- Maps: Api de cartes interactives
- Facebook: Api pour accéder au information de facebook

1. api: sur le meme environnement
2. webservice: Environnement différents

> Comment fonctionne les échange.
1. Requête
2. Webservice
3. Réponse

- On y accède grace a des applications
